<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Johan Larsson</title><link>https://johanl.se/</link><description>Recent content on Johan Larsson</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sv-se</language><managingEditor>johan@johanl.se (Johan Larsson)</managingEditor><webMaster>johan@johanl.se (Johan Larsson)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 10:15:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://johanl.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Veckouppdatering 13</title><link>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-13/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 10:15:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-13/</guid><description>Bebisen (som ännu är namnlös) har hållit oss fortsatt sysselsatta. Vi mäktar med ungefär en utflykt per dag men inte mer. Ena dagen innebär det PKU-test på Östra, andra dagen går vi ned till servicebutiken för att hämta paket.
Pga pandemi har vi ersatt hembesök från familj och vänner med FaceTime. Ljud och bild i all ära, men det är inte samma sak som ett sorl från ett rum fullt med människor man tycker om.</description><content:encoded>&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Bebisen (som ännu är namnlös) har hållit oss fortsatt sysselsatta. Vi mäktar med ungefär en utflykt per dag men inte mer. Ena dagen innebär det &lt;a href="https://sv.wikipedia.org/wiki/PKU-test">PKU-test&lt;/a> på Östra, andra dagen går vi ned till servicebutiken för att hämta paket.&lt;/p>
&lt;p>Pga pandemi har vi ersatt hembesök från familj och vänner med FaceTime. Ljud och bild i all ära, men det är inte samma sak som ett sorl från ett rum fullt med människor man tycker om.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Under den här veckan har jag tagit 600 foton. 99% av dem är på bebisen.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Bakat bröd. Jag snubblade över ett &lt;a href="https://www.reddit.com/r/Frugal/comments/fmqren/bread_the_staple_of_life_now_is_a_great_time_to/">brödrecept som inte involverade knådning&lt;/a>. Tar 2 minuter att förbereda på kvällen och sen in i ugnen i 40 minuter på morgonen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>4,5 dl kallt vatten&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>1,5 tsk salt&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>0,25 tsk jäst&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>1 l mjöl&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Dimensionera så att det passar den brödform du vill grädda i.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Blanda ingredienserna tills degen är lagom blöt.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Låt stå framme i 8-24 h. (Jag lade en fuktig handduk över bunken för så har jag sett att mamma gör)&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Ställ ugnen på 200 grader.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Olja brödformen och dumpa i degen.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Grädda i 40 minuter.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Som en del i en påverkanskampanj spelar vi våra favotitalbum i hopp om att de ska gnugga av sig på bebisen. Några album som gått varma här hemma: &lt;a href="https://music.apple.com/se/album/xx/325808192">The xx&lt;/a>, &lt;a href="https://music.apple.com/se/album/somewhere-else/585726996">Indians – Somewhere Else&lt;/a>, &lt;a href="https://music.apple.com/se/album/the-year-of-hibernation/1185722235">Youth Lagoon – The Year of Hibernation&lt;/a>, &lt;a href="https://music.apple.com/se/album/the-wall/704273346">Pink Floyd – The Wall&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item><item><title>Veckouppdatering 12</title><link>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-12/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 12:46:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-12/</guid><description>Denna vecka har det inte funnits tid till mycket annat.</description><content:encoded>&lt;p>&lt;img width="4160" height="6240" src="./poppis.jpeg" alt="Poppis föddes den 16:e mars kl 22:56" />&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>Denna vecka har det inte funnits tid till mycket annat.&lt;/p></content:encoded></item><item><title>Veckouppdatering 11</title><link>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-11/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:20:31 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-11/</guid><description>Jag blev otroligt inspirerad av Jacob Michelsen och hans filmfoton när vi sågs i förra veckan. Inspirerad till den grad att jag har fått låna Lisas pappas gamla Canon FT QL. Laddad med en ny rulle Fujifilm Superia 400 film så har jag försökt ta foton på ditten och datten. Det är dock både svårt och tidskrävande utan en fungerande ljussensor. Batteriet som är tänkt att driva den är märkt med &amp;ldquo;Made in West Germany&amp;rdquo; vilket skvallrar om hur gammalt det är.</description><content:encoded>&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Jag blev otroligt inspirerad av &lt;a href="https://michelsen.se/photo/rides/">Jacob Michelsen och hans filmfoton&lt;/a> när vi sågs i förra veckan. Inspirerad till den grad att jag har fått låna Lisas pappas gamla &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Canon_FT_QL">Canon FT QL&lt;/a>. Laddad med en ny rulle &lt;em>Fujifilm Superia 400&lt;/em> film så har jag försökt ta foton på ditten och datten. Det är dock både svårt och tidskrävande utan en fungerande ljussensor. Batteriet som är tänkt att driva den är märkt med &lt;em>&amp;ldquo;Made in West Germany&amp;rdquo;&lt;/em> vilket skvallrar om hur gammalt det är.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Jobbmässigt så har jag slitits mellan support och utveckling. Jag försöker fortfarande få ordning på en inloggningsfunktionalitet via oauth men det har gått segt. Det har varit mycket att sätta sig in i.&lt;/p>
&lt;p>Jag har jobbat hemifrån ett par dagar. Dels för att känns tryggt rent allmänt men främst för att jag inte vill riskera att dra på mig Corona nu när födelsedatumet börjar närma sig. Jag vill verkligen inte riskera att bli portad från förlossningen.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Två album har snurrat varma i hörlurarna den här veckan. &lt;a href="https://music.apple.com/se/album/ryder/1488824243">Ryder av Holy&lt;/a> och &lt;a href="https://music.apple.com/se/album/like-new/1484851213">Like New av Purr&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Return of the Obra Dinn&lt;/em> är nu helt avklarat och jag kan fortsatt rekommendera det varmt. En synnerligen unik spelupplevelse. Problemet med unika spelupplevelser är att det inte finns något naturligt spel att plocka upp nu när man har fått mersmak.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item><item><title>Veckouppdatering 10</title><link>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-10/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:28:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>https://johanl.se/2020/03/veckouppdatering-10/</guid><description>Bebisen gjorde oss så pass oroliga i veckan att vi åkte in till Östra sjukhuset. Hen rörde sig inte som hen brukar och då finns det inte direkt något alternativ till att åka in. Så fort vi anlände så tog barnmorskan CKG och hjärtat slog som det skulle. Efter det tog det många timmar tills vi fick träffa en läkare som gjorde ultraljud – men det gjorde inget att det tog tid för vi var trygga med att hjärtat ändå slog som det skulle.</description><content:encoded>&lt;ul>
&lt;li>Bebisen gjorde oss så pass oroliga i veckan att vi åkte in till Östra sjukhuset. Hen rörde sig inte som hen brukar och då finns det inte direkt något alternativ till att åka in. Så fort vi anlände så tog barnmorskan CKG och hjärtat slog som det skulle. Efter det tog det många timmar tills vi fick träffa en läkare som gjorde ultraljud – men det gjorde inget att det tog tid för vi var trygga med att hjärtat ändå slog som det skulle. Ultraljudet såg normalt ut och bebisen låg och sprattlade gott där inne i magen.&lt;/li>
&lt;li>På jobbet har jag försökt sätta mig in i OAuth för att vi ska få till ett enhetligt inloggningsflöde.&lt;/li>
&lt;li>The Matrix är fortfarande en sjuhelsikes bra rulle. Jag och Lisa såg den nu i veckan och jag var nervös över att den skulle kännas gammal, lam och töntig. Sällan har jag blivit så glad över att ha så fel.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://castro.fm/episode/o6Rz64">On the metal med Jonathan Blow&lt;/a> är ett härligt nördigt poddavsnitt om programmeringsspråk, spelmotorer och en god släng av &amp;ldquo;det var bättre förr&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.instagram.com/p/B9T-BShJkAp/?igshid=5krrcq70umuc">Pomperipossa Records annonserade i veckan&lt;/a> att de släpper Dark Morphs nya album Dark Morph II. Det väckte min nyfikenhet och deras 2019-album har gått varmt i hörlurarna den här veckan.&lt;/li>
&lt;li>I spelet &lt;em>Return of the Obra Dinn&lt;/em> har det börjat lossna och jag har fått löst en rad mysterier ombord på den båten. Det är ett spel jag kan rekommendera varmt.&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item><item><title>Veckouppdatering 9</title><link>https://johanl.se/2020/02/veckouppdatering-9/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 17:38:00 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>https://johanl.se/2020/02/veckouppdatering-9/</guid><description>(Jag ska försöka mig på att skriva veckouppdateringar.)
På jobbet har vi lanserat vårt nya långläsningsformat som jag har varit del av ta fram. Det känns kul att få visa upp det för läsare och feedback har redan börjat rulla in. 90% klar nu är det bara 90% kvar. De artiklar vi släpper den här helgen är: Natt på Medelhavet Så gick det för de svenska incel-männen Truckstop Alaska – från vaggan till graven Jag fortsätter att åka till Stockholm även om det börjar kännas mer nervöst nu att åka från stan när det börjar närma sig ankomstdatum.</description><content:encoded>&lt;p>(Jag ska försöka mig på att skriva veckouppdateringar.)&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>På jobbet har vi lanserat vårt nya långläsningsformat som jag har varit del av ta fram. Det känns kul att få visa upp det för läsare och feedback har redan börjat rulla in. 90% klar nu är det bara 90% kvar. De artiklar vi släpper den här helgen är:
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://feature.etc.se/utrikes/natt-paa-medelhavet">Natt på Medelhavet&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://feature.etc.se/inrikes/incelmaennen">Så gick det för de svenska incel-männen&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://feature.etc.se/kultur/truckstop-alaska">Truckstop Alaska – från vaggan till graven&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Jag fortsätter att åka till Stockholm även om det börjar kännas mer nervöst nu att åka från stan när det börjar närma sig ankomstdatum.&lt;/li>
&lt;li>Det har varit skralt med tv-serier på sistone men jag har börjat titta på Mystic Quest och har funnit den oväntat underhållande. Hittills är det den AppleTV+serie som jag har uppskattat mest efter att ha sett The Morning Show och For all mankind.&lt;/li>
&lt;li>Efter 2-3 mejls korrespondens till GOG om en buggande muspekare så har jag äntligen tagit tag i att starta Return of the Obra Dinn. Det är uppfriskande med spel som berättar historier på helt nya vis och där är verkligen Obra Dinn i en klass för sig tillsammans med Her Story. Mig veterligen finns det inga andra spel att jämföra det med.&lt;/li>
&lt;li>Musikmässigt har det varit en spretig vecka. Bombay Bicycle Clubs album Everything Else Has Gone Wrong forsätter att gå varm i högtalarna här hemma, men det har också smugit sig in lite folk i form av Bonny Light Horsemans album samt Christian Kjellvanders nya projekt Doom Country.&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item></channel></rss>