<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Johan Larsson</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Johan Larsson</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sv-se</language><managingEditor>johan@johanl.se (Johan Larsson)</managingEditor><webMaster>johan@johanl.se (Johan Larsson)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 10 Apr 2020 21:25:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Veckouppdatering 15</title><link>/2020/04/veckouppdatering-15/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 21:25:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/04/veckouppdatering-15/</guid><description>Att för all framtid stämpla en liten människa med ett namn var svårare än vi trodde att det skulle vara. Men nu har Otis äntligen fått sig ett namn. Han har också fått sig en pappa. Vi har varit hos familjerätten och skrivit under papper så nu är jag pappa på riktigt. Vädret har varit bättre vilket har möjliggjort promenader och utomhushäng med vänner och familj. Temperaturerna ligger fortfarande på tiogradersstrecket så det är kyligt att sitta ute om det blåser det minsta.</description></item><item><title>Veckouppdatering 14</title><link>/2020/04/veckouppdatering-14/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 15:04:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/04/veckouppdatering-14/</guid><description>Paniken över att vi nu ansvarar för en liten bebis börjar lägga sig och vi har landat i något som kan liknas vid en vardagslunk. Förvisso en vardag där man knappt vågar träffa familj eller vänner, covid-19 härjar i landet, grannarna okynnesborrar och vår tvättstuga är stängd för asbestsanering. Men ändock, en vardag.
Vi vaknar, dricker kaffe, ammar, käkar frukost, byter blöja, ammar, byter blöja, ammar, sover, byter blöja, ammar, byter blöja, sover.</description></item><item><title>Veckouppdatering 13</title><link>/2020/03/veckouppdatering-13/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 10:15:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/03/veckouppdatering-13/</guid><description>Bebisen (som ännu är namnlös) har hållit oss fortsatt sysselsatta. Vi mäktar med ungefär en utflykt per dag men inte mer. Ena dagen innebär det PKU-test på Östra, andra dagen går vi ned till servicebutiken för att hämta paket.
Pga pandemi har vi ersatt hembesök från familj och vänner med FaceTime. Ljud och bild i all ära, men det är inte samma sak som ett sorl från ett rum fullt med människor man tycker om.</description></item><item><title>Veckouppdatering 12</title><link>/2020/03/veckouppdatering-12/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 12:46:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/03/veckouppdatering-12/</guid><description>Denna vecka har det inte funnits tid till mycket annat.</description></item><item><title>Veckouppdatering 11</title><link>/2020/03/veckouppdatering-11/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:20:31 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/03/veckouppdatering-11/</guid><description>Jag blev otroligt inspirerad av Jacob Michelsen och hans filmfoton när vi sågs i förra veckan. Inspirerad till den grad att jag har fått låna Lisas pappas gamla Canon FT QL. Laddad med en ny rulle Fujifilm Superia 400 film så har jag försökt ta foton på ditten och datten. Det är dock både svårt och tidskrävande utan en fungerande ljussensor. Batteriet som är tänkt att driva den är märkt med &amp;ldquo;Made in West Germany&amp;rdquo; vilket skvallrar om hur gammalt det är.</description></item><item><title>Veckouppdatering 10</title><link>/2020/03/veckouppdatering-10/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:28:34 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/03/veckouppdatering-10/</guid><description>Bebisen gjorde oss så pass oroliga i veckan att vi åkte in till Östra sjukhuset. Hen rörde sig inte som hen brukar och då finns det inte direkt något alternativ till att åka in. Så fort vi anlände så tog barnmorskan CTG och hjärtat slog som det skulle. Efter det tog det många timmar tills vi fick träffa en läkare som gjorde ultraljud – men det gjorde inget att det tog tid för vi var trygga med att hjärtat ändå slog som det skulle.</description></item><item><title>Veckouppdatering 9</title><link>/2020/02/veckouppdatering-9/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 17:38:00 +0100</pubDate><author>johan@johanl.se (Johan Larsson)</author><guid>/2020/02/veckouppdatering-9/</guid><description>(Jag ska försöka mig på att skriva veckouppdateringar.)
På jobbet har vi lanserat vårt nya långläsningsformat som jag har varit del av ta fram. Det känns kul att få visa upp det för läsare och feedback har redan börjat rulla in. 90% klar nu är det bara 90% kvar. De artiklar vi släpper den här helgen är: Natt på Medelhavet Så gick det för de svenska incel-männen Truckstop Alaska – från vaggan till graven Jag fortsätter att åka till Stockholm även om det börjar kännas mer nervöst nu att åka från stan när det börjar närma sig ankomstdatum.</description></item></channel></rss>